上市巨企造假 黑心疫苗騙神州 家長南下搶針 香港嚴陣以待

2018年07月23日

上市巨企造假
黑心疫苗騙神州
家長南下搶針 香港嚴陣以待

■百白破疫苗主要為3個月大至6歲的兒童接種。資料圖片

【本報訊】三鹿毒奶粉肆虐神州10年後，內地再爆「騙」及全國的黑心疫苗！內地醫藥上市公司長生生物在8日內先被揭發狂犬症（港稱瘋狗症）疫苗數據造假，再爆出劣質「百日咳、白喉、破傷風三合一疫苗」（下稱「百白破疫苗」），該公司每年生產350萬份瘋狗症疫苗，現時下落不明。若無適當疫苗，瘋狗症的致死率達100%，官媒怒斥藥廠傷天害理。

內地家長對土產疫苗藥廠已感絕望，密謀南下來港搶針，有香港醫生已發現多了內地人來港接種包含預防百日咳的「五合一」疫苗。

記者：黎仕南

長生生物負責人高俊芳、康泰生物掌門人杜偉民及江蘇延申董事長韓剛軍關係密切，3人合謀私人化本為國企的長生生物，再收購其他國企，瓜分內地疫苗市場半壁江山，但他們出產的疫苗過往亦多次出事。杜、江兩人現已退出長生生物，分別負責乙肝疫苗及流感疫苗市場。高負責的長生生物則是內地製作瘋狗症疫苗的龍頭公司，去年製作350萬份瘋狗症疫苗，最少佔全國25%，位居第二。

高俊芳

假瘋狗症疫苗難查下落

本月初，長生生物子公司長春長生一名老員工不滿「內部崗位調整」，實名舉報長生生物。國家藥監局在15日證實長春長生在製作瘋狗症疫苗期間數據造假，違反了GMP規定，藥力成疑，決定收回藥品證書並要求停產。當時長生生物立即發聲明強調，出產的疫苗絕對安全。外界估計，瘋狗症疫苗已流遍內地，難查下落。

假疫苗的風波未過，長生生物數日後再爆出黑心的劣質百白破疫苗。吉林省食品藥品監督管理局在19日發聲明，指長生生物製作的吸附無細胞百白破聯合疫苗（批號：201605014-01）檢驗結果「效價測定」項不符合規定，須「按劣藥論處」，予以沒收。

不過，該公司製作的黑心百白破疫苗已幾乎悉數流出中國市場，庫存只有186支，其餘約25.3萬支已出售到山東省，具體去向同樣未明。食藥監局亦發現另一間公司武漢生物製品的劣質產品量更多，共有40萬支（批號為201607050-2），其中19萬支流向重慶，21萬支流向河北。

謊稱獲「十大名牌產品」
內地龍頭長生生物8天內連爆兩宗黑心假疫苗，官媒亦發文炮轟。《人民日報》連日來多次發文怒斥：「連狂犬病疫苗也敢造假，既膽大包天，又傷天害理。」該報指疫苗關涉生命安全，容不得半點瑕疵，不能有半點僥倖。昨天他們再發文：「狂犬病發病死亡率近乎100%，百白破疫苗更是主要面向3月齡至6周歲兒童接種。

打疫苗是為了預防疾病，結果反受其害，落下終身殘疾甚至喪命，還有比這更荒誕的事嗎？」他們引述醫學界專家指：「疫苗造假，與殺人無異！」

內地疫苗專家陶黎納認為，劣質疫苗主要有兩大問題，有可能會產生雜質，導致不良反應增高，直接導致健康受損。此外，他認為疫苗亦有可能藥力不足，保護力下降，造成健康的隱患。

《新京報》發現，疫苗這筆生意的毛利率在A股各行業中領先，長春長生以91.59%的毛利率佔據行業首位，比茅台還要賺錢。該報又發現，長生生物製作的疫苗獲「十大名牌產品」，原來同樣是造假，頒獎的中國制藥企業管理協會根本從沒在內地註冊。

李克強：須給人民交代

今次黑心假疫苗的事件害及嬰兒，令不少家長想起數年前導致嬰兒腎結石的三鹿假奶粉。國務院總理李克強就事件批示，必須給全國人民一個明明白白的交代。內地明星謝娜亦忍不住大罵：「想着寶寶打了疫苗對身體好，就咬咬牙每次帶着寶寶去打針，怎麼能出現問題疫苗？怎麼能這樣？」著名女星章子怡也說：「孩子的疫苗都造假，還有甚麼不可以！」

不少內地家長立即翻查嬰兒是否注射過黑心假疫苗，部份已密謀南下來港搶打疫苗，甚至已詳細羅列到港打疫苗的攻略，揚言「能去香港打的盡量去」，其中尤以內地網站「虎扑」的來港攻略最為觸目，已接近3萬人瀏覽。有網民還留言要求網站別刪去此帖，「這帖子要是還刪真要斷子絕孫」。

帖文指，建議五合一或六合一的百日咳疫苗可在香港接種，指香港全部疫苗都由衞生署把關，安全及質量都可放心。文中大讚本港私立醫院和診所態度都比較好，診所更一對一服務，解答問題更詳細。文章又推薦本港某些私家醫生及私家醫院，「很多哦，打疫苗的水平木（沒）有差」。

下一則
下一則
網站推薦港私家醫生

網站推薦港私家醫生

疫苗三巨頭身家逾150億 港商染指針藥「為富不仁狂於犬」

屢獲國家領導人「加持」

毒奶粉幫兇成疫苗安全總監

結石寶寶掀搶購奶粉潮

【強國疫苗造假】李克強深夜再發批示徹查 新華社：讓違法者傾家蕩產

【強國疫苗造假】長春長生涉12賄賂案 醫院每支水痘針受賄$8

【強國疫苗造假】李克強下令停產、調查 長生生物急停牌

要不是中國。。。你們香港。。

但假針真係好黑心 小朋友好無辜

支那人沒一個是無辜的.jpg

d支那人平時唔係牙斬斬屌鳩香港要靠支國救濟？

而家又仆落黎打香港針